RBLX Roblox 3月10號上市 有無人有興趣狗衝?

美國熱門線上遊戲平台 Roblox 原先預計在去年首次公開發行（IPO），後來宣布延遲計畫。不過，根據最新外電報導指出，Roblox 已敲定今年 3 月掛牌，並改成直接公開發行（DPO），成為 2021 年備受期待的美股上市案。

路透社、《華爾街日報》報導，Roblox 計劃於 3 月 10 日在紐約證交所掛牌上市，交易代號為「RBLX」，並採取「直接上市」（Direct listing）策略，也就是不將股票交給投資銀行承銷，藉此省去承銷費用，且不像傳統 IPO 模式有鎖定期，投資人可以隨時賣股變現，但企業必須承擔股價劇烈波動的風險。

Roblox 同時公布 2020 年全年業績，營收較 2019 年成長 82%，達到 9.239 億美元，但歸屬於普通股股東之淨損為 2.533 億美元，高於 2019 年的 7,100 萬美元；營業現金流（Operating cash flow）從 2019 年的 9,920 萬美元增至 5.24 億美元。

Roblox 原定於去年 12 月進行 IPO，但當時住房共享平台 Airbnb、餐飲外送公司 DoorDash 上市後備受市場追捧，股價瘋狂飆漲，讓 Roblox 決定延後 IPO 計畫，以擬定更適合的 IPO 價格。

據路透社 1 月報導，Roblox 1 月提交的 IPO 文件指出，目標是 2 月完成 IPO，但因美國證券交易委員會（SEC）對財報展開審查，因此必須再次延遲上市。

Roblox 成立於 2004 年，玩家可使用類似樂高積木的磚塊，打造自我風格的虛擬世界。受惠 COVID-19 疫情帶動電玩商機爆發，2020 年，每日活躍使用者人數攀升至近 3,300 萬，遠高於 2019 年的 1,800 萬人。

連燈力主席呂布表示非常有興趣私人重倉RBLX，有玩過明白外國細路課金可以幾變態。

想入

幾正咁，外國獨估兒童課金市場

靜啦

外國分析文

又死一隻

我仲以為而家D細佬係玩pubg mobile lol fortnite

你講個種已經係再大個D

上年年尾講到宜家
但我家下都無金入

還敢上市啊 成長股

有咩問題

U都返ipo價了

有興趣
股價係幾多

仲未知,佢唔係IPO

細個玩咗好多年
係有潛力嘅

由於啲Game好多都係由Users整
我覺得呢隻Game係孕育咗大量Game Developer

缺點係為咗照顧兒童市場 太多censoring
啲Games好多都迫啲Developers要設計到合家歡

又唔可以打粗口 會變晒Hashtag

仲有外掛問題都幾嚴重

外掛問題應該都係睇個GAME主解唔解決到??

同埋我都想了解佢個ROBUX SHOP個交易係咪可以好似STEAM CSGO咁當現實黑市買賣咁

好friendly

又幾有趣

萬一跌至少可以做張meme

*Roblox -30%*
: OOF

打算今晚入

係今晚咩??唔係聽晚??

連燈力基金會入？

係喎

成長股

財報自己都講埋今年增長大幅放緩

點睇都死路一條

主席暗地私人倉落，連燈力軍師決定買都會放落去

反而好想知一股幾錢...100蚊 10蚊 定1蚊

唔好理總之低位入

一開波就入啦

聽日盤前入得定2230

唔知係咪開市先買得呢

外掛問題應該係roblox解決
但好似都做唔到啲咩

以我所知game owner係可以勉強防到外掛
唔知依家係咪咁

啲cosmetic嘢我印象中係要入咗builder club先trade得
應該冇csgo trade skin咁自由

(Adds background on Roblox, direct listings)

By Joshua Franklin and Ankur Banerjee

March 9 (Reuters) - The New York Stock Exchange on Tuesday set a reference price of $45 for shares of U.S. gaming platform Roblox Corp RBLX.N on the eve of its public market debut, implying a market value for the company of around $30 billion.

San Mateo, California-based Roblox is among the world&aposs most popular gaming sites for children and offers a host of games across mobile devices and gaming consoles.

The reference price is not an offering price to purchase shares but rather will be a performance benchmark for when Roblox&aposs stock starts trading on the stock exchange on Wednesday. The opening public price will be determined by buy and sell orders collected by the NYSE from broker-dealers.

Roblox has opted to go public through a direct listing rather than a traditional initial public offering (IPO). This means the company is not selling any shares in advance of its market debut, as is the case with IPOs.

Direct listings are still relatively rare, though they are becoming increasingly popular way to go public amid criticism that investment banks underwriting IPOs underprice shares being sold to help create a first-day trading "pop" for the benefit of their big trading clients.

Reuters reported last week that U.S. grocery delivery app Instacart is considering going public through a direct listing, concerned that it could leave money on the table through an IPO.

Roblox said in January it had raised around $520 million in a new Series H private fundraising round in a deal which valued it at $29.5 billion, more than seven times the $4 billion the company was valued at in its Series G round 11 months earlier.

U.S. demand for video games has surged as consumers seek home entertainment while living under lockdown measures to curb the spread of COVID-19.

45蚊

比較睇好CPNG

direct listing, 要派幾日先識升...

推返上黎先啦

想入，但見將軍又想燈

招股第一日都有得燈？

我覺得可以留意下 roblox 但係我會覺得佢護城河始終唔夠 仲要target 都係年紀細嘅人 消費力有限 我未睇招標書但係都覺得淨係可以觀察 唔係好吸引到我
特別係太多競爭了 啲細路鍾意睇Netflix又得 打其他game又得 仲要嘅情願咗好大機會唔再留喺屋企

利申 新手

*疫情過咗

300億美元估值... 會唔會太誇張

Agger

幾點買得

應該22:30

將軍會唔會買

開post你話會唔會

呢隻根本垃圾
唔覺得可以打入中國市場

美元明明只係一隻膠game

DPO 都係唔入住

半個鐘

買唔撚到

但佢唔係ipo wo

比大戶拍賣先？

NYSE Spokesperson Says Roblox Shares Won't Open 'Anytime Soon,' Says If It Opens Before 11 a.m. EST He Would Be Surprised

12點度可能買得

邊度先睇到現場競價

現場

無競價架唔好問啦

將軍打算買幾多股？

美股好正ipo係隨機開市

100左右 如果搶到45蚊

有冇ching 買?

想問係咪可以照掛單等開市？

掛唔到

mon住一開直接市價單啦

好眼訓 買得未

Sofi落到限價盤

其實300億係咪誇張左，但市場咁瘋狂...睇下gme都可炒到咁

佢唔止係一隻Game
佢係一個有無限隻Game嘅Platform

$70-$80 大家買唔買

買

幾時先開賣？

仲貴過U IPO

U最近平過佢 痴線
用IPO價睇U只值三分之間RBLX

得未

肯開盤未

各位師兄70仲會唔會入？

我都唔知

屌快啦

咁高都唔知入唔入好

掛45 有就有 無就無 瞓好過
但又有小小想睇gme

憑依句已經可以買

原本想買
但見到呂布買就睇定D先

掛唔到既

開始了

68

牛牛買唔到..咩事 睇住佢狂升但入唔到

Same

好撚戇鳩

65 買到70
都係入唔到
ON撚9

屌，38%睇到60%
買唔到

唔撚俾人買係乜嘢玩法

得支牛唔得

唔比人買咁on9

67.49買左2股望下

得個望字屌你老母

抵死啦用支牛

我用sofi都買到，支牛班友係cm到叫晒春話買唔到

買唔到嗰啲係咪用咗market price 呀，要用limit 先買到

70

Ib買唔到

牛牛買唔到

仲記得以前小學果陣成日玩
果陣最熱門嘅game都係得千幾人
原來依家已經做到咁大

等咗好耐

咩黎

契媽開左倉

我地開唔到

佢冇經Ipo上市，你覺得華爾街班人會俾好日子呢隻野咩?

入左100股

外國啲學校同家長人人喊打
你 target 12歲樓下但俾家長 bam 晒，邊個科金

支牛買唔到

根據經驗
上市後起碼插一個月

69$傻撚左

有冇人用到4xー5x入到？

go commit sewer side

開盤都64.5 最低60.51 點樣4x-5x入到

入咗200 股 見咁多人買唔到 唔放住

可能連登仔有幾百億鎂大戶

就咁睇Roblox護城河有幾深？

一日
censorship攪唔正(成日走火影響正常討論)，
免費玩家連角色都改唔得多，
焗住人畀錢、跑業績，視玩家聲音而不見
講到真係合家歡咁，但做出嚟就矯枉過正

一日都唔會再見Roblox一眼！

望落好伏 300億會唔會吹大咗

唔深
佢個currency econ system好似津巴布韋咁，成日inflation，已經斬咗幾次零

rblx 75蚊了 多謝將軍推介

連燈力老實講game而家野過幾年又唔興啦，睇下gungho 既股價

80蚊...升到咁唔買了

多謝樓主

早知all in

仆街了

本將軍75蚊買入

本將再加倉，全世界人都未買夠RBLX

又試90
利申79入

合埋眼 15分鐘有

仲入唔入好

將軍目標價幾多?

臭雞都入貨了

劍指500

今日又有入?

尋日有，臭雞而家訓緊覺

76.2入295股

做咩呀 做咩返轉頭呀

屌你120收手

ON9 點可以拎ROBLOX同GUNGHO比, ROBLOX規模大佢幾百倍

85入，遲唔遲

我真心幾鍾意玩，應該做長渣

好玩？

你成班ＦＤ ＯＮ９９入去玩下災難模擬器，鬼捉人個Ｄ其實幾正

75入 87.4走左

賺到啲就買黎玩下 不過而家咁多散戶沖入去 我應該都唔會hold 得耐了

唔洗買架隻ＧＡＭＥ，免費

誇張咗

個價好似返緊黎,來吧,比我加多少少

*過幾年

成日睇我nephew 玩，唔知有乜好玩

85入左 要做韮菜了

有魔力架都

啲人知唔知自己買緊乜

見支牛有人問Roblox係咪遊戲 有人答「係，同GME一樣」痴撚線

點解既

咁快插水

之前玩過個app

入面有among us 3D版

一直都有個趨勢係
出邊有咩Hit
入面就會有人整返個Roblox版

因為你燈

海賊王都好多人玩..

玩完

補左倉

in 契媽we trust

Push

信本將軍好過信契媽